\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[left=1cm,top=1cm,right=1cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage{array}
\usepackage{palatino}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontawesome5}

\titleformat
{\section} % command
[display] % shape
{\bfseries\large} % format
{} % label
{\medskip} % sep
{} % before-code
[\hrule] % after-code

\newenvironment{tightlist}
  {\begin{list}
    {$\cdot$}
    {
      \setlength{\leftmargin}{0em}
      \setlength{\itemsep}{\smallskipamount}
    }
  }
{\end{list}}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

\centerline{\huge\bf PHELIPE TELES DA SILVA}
\medskip

\centerline{30 de jan. de 1996 $\cdot$ Rio de Janeiro}
\smallskip

\centerline{
  \href{mailto:telesphelipe@gmail.com}{\faIcon[solid]{envelope} telesphelipe@gmail.com}
  $\cdot$
  \href{https://phelipetls.github.io}{\faIcon[solid]{globe} phelipetls.github.io}
  $\cdot$
  \href{https://linkedin.com/in/phelipeteles}{\faIcon[solid]{linkedin} phelipeteles}
  $\cdot$
  \href{https://github.com/phelipetls/}{\faIcon[solid]{github} phelipetls}
}
\smallskip

\section*{EXPERIÊNCIA}

\textbf{\href{https://www.bornlogic.com}{Bornlogic}} \hfill Aug. 2020 -- Present \\
\textit{Desenvolvedor front-end Pleno} \hfill \textit{Remoto} {\parfillskip=0pt\par}

\begin{tightlist}
  \item Ajudei a manter e melhorar um app feito com \emph{create-react-app} e
    escrito em \emph{JavaScript}.
  \item Implementei um novo \emph{Design System}, feito do zero com
    \emph{TypeScript} e \emph{styled-components}, colaborando com o time design
    usando \emph{Storybook} e \emph{Chromatic}.
\end{tightlist}

\medskip
\textbf{\href{https://mutual.club}{Mutual}} \hfill Dez. 2020 -- Aug. 2022 \\
\textit{Desenvolvedor Front-end Pleno} \hfill \textit{Remoto} {\parfillskip=0pt\par}

\begin{tightlist}
  \item Desenvolvi aplicativos para web com \emph{React}, \emph{TypeScript},
    \emph{create-react-app} e \emph{Next.js}.
  \item Desenvolvi aplicativos mobile com \emph{React Native}, usando
    \emph{react-native-cli} e \emph{Expo bare workflow}.
  \item Integrei os aplicativos \emph{web} e \emph{mobile} com SDKs de marketing, analytics, notificações, feature flags, monitoramento de erros e outros.
  \item Escrevi testes de integração para os aplicativos \emph{web} e
    \emph{mobile} usando \emph{Cypress} e \emph{react-testing-library}.
\end{tightlist}

\section*{HABILIDADES}

\begin{description}
  \item[Linguagens de programação] JavaScript, TypeScript, Python, Bash, Lua.
  \item[Front-end] React, React Native, Next.js, create-react-app, Storybook,
    Jest, react-testing-library, Mock Service Worker, webpack, Vite, MUI, Redux,
    react-query, emotion, Tailwind CSS.
  \item[Back-end] Express, Koa, Flask, MongoDB, PostgreSQL.
  \item[DevOps] Docker, GitLab CI/CD, GitHub Actions, Ansible.
  \item[Gestão de Projetos] ClickUp, Scrum, Agile, GitHub Issues.
\end{description}

\section*{FORMAÇÃO}

\textbf{Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro} \hfill {Mar. 2015 -- Dez. 2020} \\
\textit{Ciências Econômicas} \hfill \textit{Seropédica, RJ} {\parfillskip=0pt\par}

\section*{IDIOMAS}

\begin{tightlist}
  \item Inglês avançado.
\end{tightlist}

\end{document}
